(廣東人講粵語)廣東人真係好鍾意用個閪字,唔同香港

你說什麼,再說一遍?

戇鳩鳩

第一條同最後一條片個女仔唔錯
但最好一條好似整容雞咁

所以?

西.......西女人

粗口有D唔同即

睇過一次,冇詳細研究

你個5毛

呢度係時事台
古中國文化就等於......

介紹番
呢個CHANNEL個男仔係佛山人
可以睇下佢地講既廣東話

同舊登五毛撞名

又係呢啲片
厭唔厭

你睇唔到關囝貼左我大字報狙擊我?

有冇其他,我想睇下

果隻西手識唔識做架
屌你老味小兒麻痺架你 !!

自從呢條片入面嗰個阿叔之後 其他都係咁跟
大陸真係淨係識抄

冇留意過
係好笑既但我都覺佢地有啲假

曹雪芹其實係韓國人

Hong Kong 都已經唔係粵語譯音啦，又點會一開埠已經主要用粵語

bahasa indonesia/melayu
烏語俄語
而且人哋都叫american english, 如果真係認真細分 都會叫american

呢d又點計？

你係閪要係咁閪樣嘅，你話閪唔閪

ON99又一日
BTW條女把聲幾正

你當圍頭佬流㗎?
圍頭話 - 粵語莞寶片

仲未計蛋家人嘅粵語

開埠四大族群你ignore咗講粵語嘅兩大

咁你講晒啦

廣東 - 閪
香港 - 鳩

好紓壓嘅影片

咁你都好意思講

圍頭最早遷入﹐霸佔最好嘅平原地帶﹐係最大族群

客家係山地邊緣地帶見縫插針咋

蛋家你都好意思話係邊緣﹐你知唔知香港仔有幾多艇戶

新界地名有幾多係客家呀﹐你唔係年乜輋物輋嗰啲客家人漢化前﹐仲係畲族時嘅稱謂都計呀嘛

圍頭大多數南北宋時期遷入 分布香港 深圳 少部分東莞，客家好似清朝發布遷界令果時走過嚟。

所謂「粵語都係外來語言」係班左膠兩年前針對本土死spin 爛spin嘅論述﹐不停強調「逃港之後先有粵語」﹐將廣府話當成唯一粵語。同屬粵語嘅圍頭話同蛋家話就無視。
Hong Kong就係蛋家話音譯﹐咁都叫邊緣就食得屎

好多外國人都會叫Hong Kong Language
其實有心慢慢改都得
台語都唔係一開始就咁叫
都係意識形態問題

屌你老母on99

你自己討論伊始就用「粵語」呢個語言level嘅term

而唔係廣府話/ 粵海片呢啲方言級嘅term

美國佬有楚門卡波特TS Eillot Allen Poe Fitzgerald 等等大家，分庭抗禮，一d唔失禮喎

燒白宮係war of 1812 屌你

其實我地講嘅廣東話唔正 ....

好似關東腔同關西腔咁

懶音

排除宜加難登大雅之堂啲寫手，所謂香港作家好多不過係49後被逼住香港嘅人，心係中國人，寫嘅都係中國theme ，咩宋朝上山舞劍嗰啲。

Fitzgerald 嗰啲寫American dream，Henry James 嗰啲都係寫美國人係歐洲故事，theme 都係美國

外國人講Hong Kong Cantonese都會特別指出n/l係不分，仲有好多獨有特徵，最重要係無障礙mix外語同埋外來語，呢樣嘢廣州廣東話點都做唔到

你咁樣駁我冇意思，我舉一個你駁一個
我係想指出就算差距幾細都好，只要有其他因素 如政治 教育 地緣 都可以分割做一種新嘅語言名
再講，福建話呢個名已經用咗好撚多年，英文都係叫Hokkien, 而唔係叫Fujian
正如你所講，我哋香港人圍內叫開做Cantonese, 但好多大陸人或者外國人 如日本，都會叫Hong Kong Language或者Hong Kong Cantonese
因為香港廣東話同廣州廣東話差距唔細
Spanish雖然都係咁統稱，但已經好多人會叫Latin American (Spanish) 嚟分